{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_006902",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "내창천"
    },
    "text": "内蒼川 (내창천)\n世宗特別自治市鳥致院邑鳳山里、西倉里\n世宗特別自治市鳥致院邑鳳山里の五峯山から発源し、南東側に流れ、西倉里から朝川に合流する地方河川です。錦江水系の地方河川で、錦江の第3支流、美湖川の第2支流、朝川の第1支流です。河川の水系は、本流である内倉川と小河川である鳳山川、ウィトゥム川、ジュントゥム川で構成されています。河川の延長は3.18kmで、流路の延長は4.46km、流域面積は5.36㎢です。河川流域の形は、南北より東西に少し長い木の樹枝状のような形をしています。河川流域の土地の約80%は林野および農耕地で、主に下流部に農耕地が広がっています。河床の傾斜は1/70〜1/315で、上流は急流河川、下流は準急流河川となります。河川の土壌はほとんど泥混じりの砂でできており、中・上流に行くほどカボチャ石と砂利が混じって現れます。流域内には、桂有明三尊川仏碑像（国宝第108号）と燕岐鳳山洞のイブキ（イブキ）第321号)があります。",
    "QA": [
        {
            "question": "内蒼川はどこから発源しますか？",
            "answer": "内蒼川は世宗特別自治市鳥致院邑鳳山里の五峯山から発源します。"
        },
        {
            "question": "内蒼川はどこに合流しますか？",
            "answer": "内蒼川は西倉里から朝川に合流します。"
        },
        {
            "question": "内蒼川は錦江の何番目の支流ですか？",
            "answer": "内蒼川は錦江の第3支流です。"
        },
        {
            "question": "内蒼川は美湖川の何番目の支流ですか？",
            "answer": "内蒼川は美湖川の第2支流です。"
        },
        {
            "question": "内蒼川は朝川の何番目の支流ですか？",
            "answer": "内蒼川は朝川の第1支流です。"
        },
        {
            "question": "内蒼川の延長は何キロメートルですか？",
            "answer": "内蒼川の延長は3.18キロメートルです。"
        },
        {
            "question": "内蒼川の流路の延長は何キロメートルですか？",
            "answer": "内蒼川の流路の延長は4.46キロメートルです。"
        },
        {
            "question": "内蒼川の流域面積は何平方キロメートルですか？",
            "answer": "内蒼川の流域面積は5.36平方キロメートルです。"
        },
        {
            "question": "内蒼川の河床の傾斜はどのくらいですか？",
            "answer": "内蒼川の河床の傾斜は1/70〜1/315です。"
        },
        {
            "question": "内蒼川の河床は何でできていますか？",
            "answer": "内蒼川の河床はほとんど泥混じりの砂でできており、中・上流に行くほどカボチャ石と砂利が混じって現れます。"
        },
        {
            "question": "内蒼川の流域内にはどんな名所がありますか？",
            "answer": "内蒼川の流域内には、桂有明三尊川仏碑像（国宝第108号）と燕岐鳳山洞のイブキ（イブキ）第321号)があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 311,
        "QA": 356
    }
}